小草稱被迫着草 指阿T有警官uncle可干預事件

2016年3月在荃灣工廈發生的石棺藏屍案，3名男子被控一項謀殺罪，案件今(12日)在高院續審，控方傳召特赦證人「小草」何菱瑜繼續作供。何指事發後4天，即前年3月8日傍晚6時，她離開案發單位到旺角找朋友，她在街外收到第三被告張善恒的來電，張叫她不要返回案發單位，因他們曾試圖將石棺放入𨋢運走，但因超重不成事，張稱打算「爆開舊水泥攞番條屍出嚟」。然而何未有答允，她為了向首被告曾祥欣(花名「阿T」)取回8000港元的月薪，決定再返回單位，但她回去後首被告表示要翌日才可支薪。

3月9日何在單位逗留至夜晚，之後再外出找男友，她指當日三名被告繼續討論殺人及處理屍體的事。3月10日下午3時半，何在男友家中再收到張善恒的來電，張在電話中表示他們決定「着草」到台灣。何引述張當時說：「佢哋話處理唔到屍體，爆開水泥嗰陣仲整斷埋屍體隻手，問我(小草)走唔走。」

何菱瑜堅持不會離開香港，在張善恒身旁的曾祥欣聽罷，隨即搶過電話要求何一同「着草」，她說：「佢(曾祥欣)係咁講如果我留係香港會好大鑊……如果我唔走嘅話，佢同佢個uncle可以將所有嘢推落我度，佢話佢uncle係高級警官，佢uncle有能力干預件事。」

3月10日夜晚，何相約幾名被告在深水埗麥當勞餐廳附近見面，何解釋是因為她想取回自己的護照，在案發較早之前她曾與曾祥欣及張善恒到日本公幹，回港後她的護照便由曾祥欣保管。結果三名被告搭貨Van到深水埗接載她，眾被告均要求她「上車先再講」，而最終三人將她送到機場。

何供稱，他們到達機場後，曾祥欣買不到她的機票，因為她曾經改名(何菱瑜原名何靜雯)，曾祥欣要求她致電家人拿取改名契，她沒辦法只好致電母親，曾祥欣更陪同她回家，不過在歸家中途又得悉毋須改名契便買到機票，她及曾祥欣折返機場。臨上機之前，她致電男友簡短訴說整個殺人事件，但男友聽罷不相信，她又跟男友說將要潛逃台灣。主控官問她離境時既然有護照在手，為何不伺機逃走？她解釋有想過不同方法逃走，但幾名被告一直在她身旁。

何憶述她與幾名被告在台灣逗留數星期時間，幾名被告仍有討論殺人及處理屍體的經過。她在台灣「偷偷地」致電男友，告訴男友她身處的地方，她沒要求對方到台灣，但男友即時赴台與她會合，男友陪她到當地警局報案，之後她與男友一直留在警局。至同年4月11日，她與男友返港，到達香港機場即有香港警員在羈留閘口等待拘捕她，及後她與警方進行會面及錄取多份口供。主控官問她有沒有參與殺死死者，她重申沒有。控方已完成向何菱瑜的提問，何於明天(13日)將接受辯方盤問。

無殺人做咩要走

信佢都有味